(純文字)遮的攻防

遮其實好脆弱，唔好當棍用，打幾下就彎、斷，同埋打得唔傷，咁樣會好浪費。
[size=5]守：[/size=4]
要用尖指住對方，遮柄靠近身體中線，受到襲擊就守住中線擋格，卸力。因為遮既長度夠長，可以同對方保持距離。揮動武器係需要力氣，守得好就會消耗對方體力，同時睇準機機反攻。
[size=5]攻：[/size=4]
d 人通常會舉高黎打/劈，任何攻擊一出手就會出現破綻，動作越大破綻越大，所以唔好亂咁扑。同樣道理，如果對方先攻就會有破綻，一定要揸實把遮踏前全力刺對方，右手拎遮就右手上馬，錯腳就細力好多，姐係同手同腳，對方退就一直追住刺，一直同手同腳。（中眼一定盲，千其唔好咁做）
[size=5]握法：[/size=4]
握住遮柄，守住身體中線，遮柄對住胃部、肚腩位置，遮頭尖微微向上指住對方，手腕鎖實。刺出前握遮既手應該係手心向上，刺出既時候應該係好似記者遞咪做訪問咁，虎口向上，亦即是有轉動，力量會增強。

利申：略懂詠春、六點半棍，練武但愛和平，不傷害別人，保護自己保護別人。
賣花讚花香：詠春好易學，不過難精，學習門檻低，練習時唔會受傷，又唔洗制服、買器械。當然其他武術都好有用，學一兩套終身受用。

有錯請指出，多謝各位，香港加油

遮其實好脆弱，唔好當棍用，打幾下就彎、斷，同埋打得唔傷，咁樣會好浪費。
守：
要用尖指住對方，遮柄靠近身體中線，受到襲擊就守住中線擋格，卸力。因為遮既長度夠長，可以同對方保持距離。揮動武器係需要力氣，守得好就會消耗對方體力，同時睇準機機反攻。
攻：
d 人通常會舉高黎打/劈，任何攻擊一出手就會出現破綻，動作越大破綻越大，所以唔好亂咁扑。同樣道理，如果對方先攻就會有破綻，一定要揸實把遮踏前全力刺對方，右手拎遮就右手上馬，錯腳就細力好多，姐係同手同腳，對方退就一直追住刺，一直同手同腳。（中眼一定盲，千其唔好咁做）
握法：
握住遮柄，守住身體中線，遮柄對住胃部、肚腩位置，遮頭尖微微向上指住對方，手腕鎖實。刺出前握遮既手應該係手心向上，刺出既時候應該係好似記者遞咪做訪問咁，虎口向上，亦即是有轉動，力量會增強。

利申：略懂詠春、六點半棍，練武但愛和平，不傷害別人，保護自己保護別人。
賣花讚花香：詠春好易學，不過難精，學習門檻低，練習時唔會受傷，又唔洗制服、買器械。當然其他武術都好有用，學一兩套終身受用。

有錯請指出，多謝各位，香港加油

-------------------
屌,錯左code

偏身馬
拇指食指放鬆

[size=5][/size=4]

唔好笑9 me 啦

推

方陣